適值兩會 炒人令林鄭及新地郭氏尷尬

適值兩會 炒人令林鄭及新地郭氏尷尬

頭條

葉蔚琳宣佈獲九巴發還職員證，其間九巴公關林子豪與葉鞠躬握手。

【本報訊】九巴秋後算賬前晚對4名罷工車長即時炒魷，相隔不足10小時，卻由炒魷變暫緩解僱，九巴迅速轉軚背後疑涉來自北京兩會的政治壓力。據九巴內部消息，母公司載通股東新地郭氏家族，在北京兩會舉行前，其實早已表態希望盡快「拆掂」薪酬架構改革引發的風波。惟九巴管理層堅持鐵腕向罷駛車長報復，錯估形勢成全城鬧爆對象，為參與兩會的股東及高層送上「大炸彈」，亦置林鄭政府於尷尬局面。

消息指，郭氏家族在北京兩會舉行前，曾向九巴管理層表達意見，要求對方盡早平息因薪酬問題引發的爭議風波，其間亦表達過意向，認為不需過於執着計較改善車長待遇產生的成本，估計是為避免爭議延續到兩會期間，令與會相關人士造成尷尬。

高層錯判社會形勢

不過九巴管理層睇死涉事的大聯盟「惡唔出樣」，亦評估過聯盟目標，是對兩個「認可」工會即工聯會汽總九巴分會及右派工團屬下九巴職工總會「拆大台」，故把握大聯盟正式註冊成為工會前的真空期，對核心成員鐵腕鎮壓。結果反響出乎意料，亦令參與兩會的股東及高層陷入尷尬局面。九巴管理層最後只能彈弓手，自製「落台階」暫緩炒魷決定。

工黨副主席李卓人指，九巴彈弓手暫緩炒人，明顯是因錯判社會形勢，難承擔公司內部及社會夾攻的輿論壓力。加上兩會舉行期間的政治大環境中，港府在預算案派糖不均已產生無能印象，如今面對九巴欺壓基層，政府卻選擇不作為，「顯得政府更加樣衰」。

理大社會政策研究中心主任鍾劍華指，他相信九巴在集體解僱前不會沒有研判社會反應，但可能九巴不想事件拖延，亦不希望再發生類似野貓式罷工抗爭行動，希望在大聯盟成立前解僱鬧事車長。

他續指，九巴現時讓車長復職，並以上訴機制覆核，估計是一次過冷河行動，將事件暫時平息，亦讓公眾怒火平息，並以一個月時間去研判事件發展，例如大聯盟爭取到多少車長，工會或政黨支持。

相關新聞

面臨失業 單親媽無悔
頭條 5小時前

【蘋果照相機】正義柔情永在
頭條 5小時前

羅致光早上拒評論 林鄭下午稱介入
頭條 5小時前

鄭耀棠：九巴炒人觸動工會底線
頭條 5小時前

九巴跪低暫准4車長復職 工會斥緩兵之計
頭條 5小時前

on9 尷咩尬
窮人諗野真係有趣

阿Q精神

林鄭 有錢佬 得鬼閒理你班巴士佬

又關兩會事

咁小事就尷尬

on9 標題
等於64遊行 中央驚到腳震一樣

過千人嘅工會都不及一個女司機，咁垃圾解散咗佢啦

咩事可以令高層彎腰?.....

所以話香港人係唔識管理

適你老母支那臭西值！

一定係習帝親自下旨：此四人乃忠良殺不得

其實真係奶媽出手。。。只係無公開

7到呢

林子豪

高層鳩，要公關頂

有名你叫狗巴

根本係大老細要抄搞事人，
瀨左野就賴落自己下屬度，
上上下下都係屎，
但始終老細最奸

有幾尷尬？做得官面皮九尺厚

政府自己攞嚟
嚟緊311補選
之後新東九西仲有次補選，你估長毛小麗會放過你

加埋兩會。

做細既拍到板,呃鬼咩

稱帝都唔尷尬

好老實講
你睇就大事,但點會最高層去理

kmb請唔少退休警犬
呢班人最與編更玩野迫人走